.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype multiclass
.. _archetype--Investigator:

Сыщик (`Investigator (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=1>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы развили острое чутье для расследования тайн.


Мультиклассовые персонажи сыщики (Multiclass Investigator Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Архетип сыщика - хороший выбор для персонажа, который хочет более глубокого исследования или заранее спланировать ходы;
это особенно хорошо подходит для персонажей основанных на интеллекте, таких как алхимики, ведьмы и волшебники.


.. _arch-feat--Investigator--Dedication:

Посвящение сыщика (`Investigator Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1844>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип
- посвящение
- мультикласс

**Предварительные условия**: Интеллект 14

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Вы получаете особенность класса :ref:`class-feature--Investigator--On-the-Case`, которая дает активность :ref:`class-feature--Investigator--Pursue-a-Lead` и реакцию :ref:`class-feature--Investigator--Clue-In`.
Вы становитесь обучены Обществу и другому навыку на свой выбор.
Если вы уже были обучены Обществу, то вместо этого становитесь обучены дополнительному навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены КС класса сыщика.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа сыщика.


.. _arch-feat--Investigator--Basic-Deduction:

Основная дедукция (`Basic Deduction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1845>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Investigator--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Вы получаете способность сыщика 1-го или 2-го уровня на свой выбор.


.. _arch-feat--Investigator--Stratagem:

Стратагема сыщика (`Investigator's Stratagem <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1846>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Investigator--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Вы разыграте битву в своей голове, что позволяет вам нанести удар в подходящее время.
Вы получете действие :ref:`class-feature--Investigator--Devise-a-Stratagem`, однако когда вы подменяете результат броска атаки, вы не можете использовать модификатор Интеллекта вместо Силы или Ловкости.
Так же вы не можете использовать модификатор Интеллекта для других бросков от способностей, которые расширяют :ref:`class-feature--Investigator--Devise-a-Stratagem`, как например :ref:`class-feat--Investigator--Athletic-Strategist`.


.. _arch-feat--Investigator--Advanced-Deduction:

Улучшенная дедукция (`Advanced Deduction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1847>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Investigator--Basic-Deduction`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Вы получаете 1 способность сыщика.
С целью соответствия ее предварительным условиям, ваш уровень сыщика равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность сыщика.


.. _arch-feat--Investigator--Keen-Recollection:

Острое воспоминание (`Keen Recollection <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1848>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Investigator--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Вы можете вспомнить много всякой информации.
Вы получаете особенность класса :ref:`class-feature--Investigator--Keen-Recollection`.


.. _arch-feat--Investigator--Skill-Mastery:

Мастерство навыка (`Skill Mastery (Investigator) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1849>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: обучены хотя бы одному навыку и эксперт хотя бы в одном навыке, :ref:`arch-feat--Investigator--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Увеличьте ваш уровень мастерства в одном из своих навыков с эксперта до мастера, а в другом навыке с обученного до эксперта.
Вы получаете способность навыка, связанную с одним из этих выбранных навыков.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность вплоть до 5 раз.


.. _arch-feat--Investigator--Master-Spotter:

Мастер наблюдения (`Master Spotter (Investigator) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1850>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: эксперт Восприятия, :ref:`arch-feat--Investigator--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 151

----------

Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.





.. include:: /helpers/actions.rst